【暴動罪審訊】辯方求情：梁天琦答應港人 出獄後續打拚 絕不放棄香港

因涉 2016 年年初一旺角騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦上週五被裁定一項參與暴動罪名成立。辯方律師蔡維邦今早為梁天琦求情，並向法庭提供兩個文件夾的求情信。蔡維邦提到，梁天琦雖要面對黃金歲月的失去，但答應香港人，不會放棄理想，出獄後繼續打拚、絕不放棄香港。

陪審團上周五裁定，梁天琦一項暴動罪成立，另一項未達成大比數裁決，一項煽惑暴動罪名不成立，另有一項襲警罪早前已認罪。

代表梁天琦的蔡維邦大律師今早向法庭呈上兩個文件夾的求情信，當中括梁的家人、朋友、外國教授、英國上議院議員、香港前立法會議員、香港天主教教區人士。蔡維邦指，梁不少同學、朋友均踴躍為他做人證，並都稱梁天琦為有承擔、熱血、不推卸責任的人。

蔡維邦：梁要改變香港 因上一代推卸責任

蔡維邦求情指，梁天琦沒有推卸自己作為香港受教育、年輕公民的責任，就是要改變香港現在，走向民主路上大倒退的歷史。蔡指，令年輕人包括梁天琦，要負上這麼大責任，全因「我這個 generation 的人」真正推卸責任。

蔡維邦指自己一代人，八、九十年代讀完大學，或曾經熱血，當時什麼都不需要做，民主化像天跌下來，直選越來越多，社會愈來愈開明 ;到後來民主化減慢、變得崎嶇，蔡指他這代人什麼都沒有做，只交由司徒華、李柱銘等前輩「do the fight」，而自己卻為工作，事業，家庭奮鬥，做政務官、大醫生，貪圖逸樂，同時覺得年輕人搞亂香港。「我這樣看，今時今日發生的事情，不少都是我的 generation 製造出來。」

蔡維邦：梁一代不幸 非一般犯罪青年

蔡引用前立法會議員吳靄儀的求情書內容，稱吳不需要擔心香港民主道路面對薪火相傳的問題，因梁天琦他出獄後，「絕對、絕對不會放棄香港」。蔡維邦指，雖然梁將會面對以年計的監禁，當同年紀的年輕人開始結婚、買車買樓，梁天琦就要面對黃金歲月的失去，「但坐監是否會將他打敗？放棄理想？是不會的，法官大人，無論他將會面對什麼刑期，他答應香港人他不會放棄，他會企返起身，繼續為香港捨身打拚，當然是非暴力的捨身打拚。」

蔡維邦又引用前立法會議員何秀蘭的求情信，指梁天琦這一代不幸，承受歷史發展的結果，個人努力無法超越，體制崩壞，令年輕人熱切追求改變，而梁天琦將香港前途放在個人前途上，他襲警可能不容於法律，但可能是2014年期間，見過警察的武力所致。蔡維邦希望法官了解梁天琦一代人面對的問題，指他們不是一般的犯罪青年，出發點基於理想，雖然這不是法律上的辯護，但希望法庭可以考慮背景因素。

蔡維邦指自己一代人，八、九十年代讀完大學，或曾經熱血，當時什麼都不需要做，民主化像天跌下來，直選越來越多，社會愈來愈開明 ;到後來民主化減慢、變得崎嶇，蔡指他這代人什麼都沒有做，只交由司徒華、李柱銘等前輩「do the fight」，而自己卻為工作，事業，家庭奮鬥，做政務官、大醫生，貪圖逸樂，同時覺得年輕人搞亂香港。「我這樣看，今時今日發生的事情，不少都是我的 generation 製造出來。」

雖然佢係求緊情
但上一代有幾多人有勇氣承認依點

唉屌

求情律師

希望下次玩得醒啲

唔知個官自已作為「上一代人」有何感想

仲要縱容中共恐嚇陪審員

梁天琦 我永遠支持你

香港人真係唔配擁有梁天琦

講到咁白出獄會繼續搞事？ 踎多幾年啦

只交由司徒華、李柱銘等前輩「do the fight」

人話
屌你老味係香港幾耐無聽過

睇到好感動

fight條毛

香港嘅悲哀，同聲一哭

第一賣港賊司從老妖

知唔知咩叫求情

五毛都認同天琦了